資本主義根本無辨法阻止有錢人更有錢,窮人更窮既局面

再發展落去會唔會變成
0.1%有錢人佔99%財富
99.9%人佔1%財富
cyberpunk high tech low life己預言未來

係 只係靠生產力上升得夠誇張先避免到low life呢點

根本共產主義先係唯一出路

如果有一個開放嘅市場，有錢人之間都會競爭。
同埋窮人咪儲少少錢買股票，等有錢人幫返窮人搵錢囉。

出路: 國定殺戮日

所以要資源分配

唔識買 只會又比晒大戶

狂印錢，利息近乎0,貧富距離就會愈大
窮人比較蠢或懶，利息高時、佢地錢放落銀行仲有息收，依家近乎0息，冇左個錢生錢既機會

相反有錢人識得把握機會、息低時就借錢投資錢揾錢

咁依個世界無嘢係100%成功
而家有機會俾窮人搭有錢人嘅順風車，唔通仲要100%包賺咩。

QE明搶窮人錢,但奇怪地無人反抗

社會資源就得咁多，印多十倍錢資源都唔會多左，
係一般人角度，有工番，人工有加就ok. 實際上係QE下窮人分配到既資源係愈來愈少

本多終勝已贏

理論上，希望有錢人同窮人擁有嘅機會都係一樣，
但實際上有錢人就愈多發展空間，窮人就愈小發展空間

中國係0.001% 既人, 佔有99.999% 既財富喎

加埋AI同自動化，人類十、二十年後既社會真係一片迷霧呢

的確係，二十一世紀資本論有詳細解釋

中國共產黨宜家得返個名，實際運作不知幾資本主義

本身有錢/有資產先可以借錢，有公司先可以收到政府借貸，一般人搵嘅人工唔會加，啲錢只會去資產市場

最資本主義既根本就係中國
窮人命同狗一樣

美國印錢 => 債券 => 優先股期權 => 樓價

根本永遠都係有錢嘅贏晒

其實搞QE又搞Stimulus package 唔係資本主義嘢
令到一班低效率公司靠依啲嘢可以生存，搞死未來可能性

邊個主義都有優缺 咪撚on9啦

二世祖發債低息借錢再發行遠期期權，過五年回購正股賺價差，真係諗唔到佢哋會點輸

真係投胎投得好 = Win forever

窮人想打和唯一可以做就揸金

再發展落去會唔會變成
0.1%有錢人佔99%財富
99.9%人佔1%財富

依家已經係啦

你係一個人佔左99%既石頭

係㗎，所以要有其他系統幫補，例如福利主義

陳述事實都唔比呀

睇下褔利主義既北歐既生產力情況,根本只有資本主義先帶動到社會發展,有冇進步就唔敢講啦,睇下中國特色既社會主義,社會有發展但人民生活無咩進步
資本主義底下亦都有更多發展機會,所以都係睇人既能力,有能力者點都會有向上流既機會,而其他制度就睇唔到啦

個波好滑

窮人命同狗一樣✖️
無產階級同「零含趙量」嘅人條命仲賤過狗✔️

以上

資本主義係社會主義嘅必經階段，工業化程度低嘅國體搞社會主義都係得鑊粥

而支那係「中國特色『社會達爾文主義』」，任何政治思想最閪嘅特點都係俾支那係爭住攞嚟用

想講滑「坡」？
其實我同意佢嘅前面嘅講法，資本主義本身就會將效率最大化，生產力高，所以先會貧富懸殊，因為識揾錢識玩嘅效率最大化就係越黎越有錢，而且資源越多越易滾雪球，vice versa，
至於後面支那個part，我覺得支那係扭曲嘅資本主義，都唔係向社會主義走，發展機會都認同嘅，不過其實都睇返個社會結構同風氣，未必完全關資本主義事

盲目追求效率會加強資本異化人類，個社會GDP 再高都唔會健康(你睇香港), 所有野比資本定義曬(你係香港會見到大量商業廣告，例如邊到打折，但其他活動宣傳你係好難接收到) . 你見德國/荷蘭 平衡完根本唔差， 社會多元化，人人安心做野， 做自己真正有興趣既野。 當然資本好過完全左傾軍國社會主義， 但極端資本只係另一種奴隸制，

姐係資本主義最後返去毛澤東同蘇聯最後既時代？

工業時代-早期資本主義-一般貧富差距
互聯網時代-現代資本主義- 嚴重貧富差距
後5g/AI時代-未來資本主義-極端貧富差距

發展應該係咁

屌啦你以為叫共產黨就係行共產咩

個人覺得係會有類似嘅結果，因為冇可能解決到人性本質入面絕對權力必招致絕對腐敗呢個問題，假設武力推翻左現有體制，上左位嘅領袖群體就算第一代係聖人都難保後繼嘅會一樣無私奉獻

個人認為北歐果種制度應該係現實入面相對平均咁分配到資源但又唔洗一齊窮嘅方法，問題係佢地成功有唔少天時地利，外國就算奇蹟地全民肯配合都未必做到

人廢懶人先想共產

呢個時代彈起嘅富豪 有錢人 中產因為 新技術 新知識 新職位而帶嚟財富

有錢人表示 onl9 有錢點解唔齊齊搵

窮人買股票賺一蚊 有錢人賺人賺一百蚊

財富稀釋完等於蝕

有邊個共產國家堅係共產0-0?

共產主義者都最起碼有有分兩種嘅，一種落手落腳出條命搞革命話佢咩都得但糾黨組織咁大壇嘢，廢、懶極有限，另一種想坐係度等明君打救共人哋啲產俾自己嘅就真係廢+懶

我都覺傳統共產概念低估左科技進步嘅程度，馬克思果個時代就算數啦真係好難估到今時今日嘅科技但現代人仲信奉單純共產就真係

必須要打仗

社會主義or共產主義先on9
反人性嘅制度,要實行喺上嚟必須要絕對獨裁
最終必定演變成極權官僚資本主義

相對公平而己,少D幻想,資本主義從來冇話要達成依項目的

有人性既地方好難好, 除非所有人40歲命,而唔係相反越黎越長命

人多,努力既人難以上游, 同時又好多死仆街又垃圾又爛,性格又差,唔識努力,只會怪9人, 望住E D人渣真係抵死嫁WO,你唔死,唔通勤力學習果D死呀? 痴撚線,

資本主義既地方都一大堆懶人閒人垃圾人, 如果堅共產(唔係實質D人做緊果套, 幻想中 美好果套), 全撚部餓死就有,每個人把呎都唔同,就係有死仆街, 貪你少D野已經覺得自己好撚大付出TIM啦, 人渣唔會少囉

唔係乜野主義嘅問題

重點係所有制度都唔可以長期實行

任何人發明嘅政治/ 經濟制度實行得耐就一定會有 bug

只有一樣野可以 sustain

就係變化

Choas -> order -> loop

冇，全部都係去到史大林/列寧果套一黨專政然後就變返差唔多係封建君主咁嘅獨裁體制

唔係bug 係feature
係人呢種生物嘅feature

我想起一本小說，講資本主義下，未來地球一切資源最終被一個人(終產者)壟斷，其他既人只能在一個箱子裡面生存，利用生物循環係統飲自己既尿同呼吸再循環既空氣。有興趣可以睇《贍養人類》呢本書。

人類就係有劣性

定律嚟

人人生而不同

差異就必然導致不公平

不公平必然導致衝突

係無可避免

我都有樂觀嘅睇法其實係可以避免衝突嘅，通過教育提升群眾能力下限從而今大家上流機會比較公平，通過法治制度限制neo capitalism 出現，結果上嘅不公平有好多時候係講運氣追求呢點絕對係戇尻嘅，但機會上嘅相對公平，例如公共教育、醫療、基礎設施呢啲我樂觀地覺得係可行嘅

全面衝突係階級拉得太闊，冇嘢可以輸嘅人太多先會出現，先會演變出極端嘅衝突。

三十年前最有錢嗰班，今日係咪仲係最有錢？
富者越富，咁有錢佬就唔會破產，窮人就唔會發達啦。

即係窮同富係結果，唔係原因。

係囉！即係打機零沖對課長咁啫

點會冇，係咪on9
government holds the power
加tax

我睇無乜用 只係推遲衝突

總會有人太貪心 知識同品格係兩回事嚟

時間耐咗資源必定會集中

再完善嘅制度都有漏洞

只不過愈精細一般人愈難睇清

所謂嘅問題 係壟斷問題
而唔係資本主義直接引致
資本主義 其實係強調競爭 推翻舊勢力
而壟斷財閥唔係資本主義所支持嘅事

社會主義/共產反而係會直接引致/加強壟斷
更加令到有錢更人更有錢 窮人越窮

未來資本主義會將更多成本放係capital investment 上面, 即係AI, infra, IOT 之類
唔係窮者愈窮, 而係愈有效率愈富, 當然你有錢自然會更有效率, 但唔係定律
正如打字機比printer 打死, printer 又比paperless 打死
nokia 就係成功由富變無咁富嘅例子
唔會有可能解決到以上問題
收重稅, 基礎收入只會令生產過程流失到國外
同時降低生產誘因
除非全世界一齊玩全球徵稅, 分餅仔咁每幾年傾一次唔同國家收咩稅率, 唔係永遠唔會有更好結果

如果一個制度係有錢人反而輸蝕啲
咁有錢人就唔同你玩啦

睇下bezos,buffett, gates佢地破產先 定 有全球有一千萬人餓死先

資本主義個問題係未諗到一個制度可以有效咁控制競爭係一個程度，監管方又唔會權力過大，相互制衡之下又可以有一定效率

共產主義果啲變奏版全部都係話要有一個強權/獨裁嘅過渡管治組織但人性絕對權力絕對腐敗係無解嘅

兩者相比我覺得前者相互制衡又有一定效率嘅制度出現嘅可能性大過後者要全人類由心底覺醒無私奉獻一個共同目標。

有能力有知識，能夠控制帶來生產的知識的就是控制資本，也可以得到一定收入(因為資本家要和控制生產知識的人合作)，而人人都有這個機會的。

當然我不是說讀了個學位就是，學位讀的東西根本很皮毛，很多連登仔DSE成績好少少讀個degree就以為自己好有能力，人工低就是剝削，問題根本是出在自己沒有能力，關資本主義甚麼事。

要地球政府先搞得掂而家啲國家劍拔弩張咁真係唔知何年何月可以做到

但跟住就會開發外太空，太空移民同地球居民衝突，然後殖民地墜落作戰計畫

見到咁多負皮，就知根本D人以為老共行既係共產主義，就知連登仔連資本主義同共產主義都唔識分

覺得就算係一個中學生都應該要識分，就証明香港根本冇教過社會形態個教育差到

窮人害怕風險唔敢投資
連唯一脫貧嘅機會都唔要
窮三世

中國特式嘅共產主義就係共產黨擁有所有財富

競爭只係一個過程
結果會有輸家贏家
而且往往會係贏家全取的遊戲

點解你唔搵白老鼠試下先?

just like poker

就正如講「資本主義」
你都以為大財團壟斷係代表資本主義

共產社會必然係要創造一個集中專横嘅權力機構分配資源
唔集中 邊個會畀產你共
而呢個機構唔會有其他競爭者
咁效率就低下 壟斷 獨裁

如果利息唔係0，差距唔會咁大

啱呀 殺曬d窮人 咁咪無窮人囉

Exact7ly

That's why 完全制度並唔存在

只有轉換制度 洗牌重開先有機會平衡局面

但係科技愈進步洗牌愈難

未來步向 dystopia 嘅可能性極高

生多一個 generation 好啦 再之後人類應該會玩完

窮人究竟有冇越嚟越窮？
定只係跟唔上通漲同樓價？

*完美

窮人子彈同防彈衣都買唔起

冇永久地權/每一百年一次大洗牌鬥地主就岩

冇窮人就冇有錢人
冇窮人仲點會有奴隸幫佢勞工

有錢人負責買槍同子彈比窮人互相殘殺

如果gates破產，可能就有一千萬人餓死嘞。

十幾年搵萬零蚊 而家又係搵萬零蚊

no true scotsman
no true communist states

咁多腐皮，樓主講得冇錯喎

係咪掉轉咗？真正嘅共產主義必須建基於完善嘅民主制度同良好嘅公民質素，唔好攞蘇聯同土共嚟比，佢哋根本唔係共產/想行共產但失敗

“偽理性”案例

每一個共產國家個結構都係咁撚樣，仲有咩好講

根本連理論上都唔會一樣

有錢人炒燶股 = 跌咗daddy畀我嘅果舊零用錢
窮人炒燶肌 = 下世小心啲

大家嘅風險承受能力完全冇得比較

共產主義更加唔會

只為共產主義係先打劫有錢佬，到使曬果筆錢，就會打劫平民

高福利既資本主義咪得

北歐行緊啦

叫佢地iBond穩賺都唔理你
無計

人地匯豐咁大間銀行跌到廿幾蚊，
連登仔叫人沽晒佢高追Tesla

北歐重税 多福利

社會係懲罰努力返工嘅人

咁不如中世紀回到奴隸主義

點解要阻止有錢人有錢？窮人有無諗過係咩問題導致你窮？

存款利息同零差唔多。

窮人窮嘅原因係唔生性。

窮風流 餓快活

爛賭、爛嫖、爛滾

一個唔生性嘅人點都係窮收場

北歐未算，但應該算係最貼近馬克思主義嘅社會，事實上要達致真正嘅共產主義必須要由資本主義社會過渡過去，因為社會未有足夠財富係無可能行共產。蘇聯中共果啲窮到碌丁嘅國家無端端搞共產當然失敗，佢哋口中嘅共產主義不過係宣揚意識形態嘅政治宣傳口號，實際上根本係純粹嘅獨裁政權。我覺得共產同資本好似係天秤嘅兩端，一個理想嘅社會應該介乎兩個極端之間達致平衡。

你點保證每一個人都生性？

無可能均富架，只可能為窮人提供最基本嘅開銷。

想渣林寶法拉利P1就要努力工作，呢啲係額外嘅嘢

其實出生係香港你已經係99%入面比較富裕既一堆，你諗下非洲果D咪更無可能變有錢

中國係國家資本主義
一方面國企壟斷重要資源，例如能源，電訊，保障既得利益者
另一方面市場實行資本主義，甚至達爾文主義，剝削勞工階層，亦騙投資者
社會主義既問題係生產積極性降低，令生活質素降低

香港係全球最富裕嘅地區之一

咁又有日本人提倡簡約生活，咁係咪佢哋自己呃緊自己？明知自己無能力追求頂級物質生活，就去安窮樂道？定係佢哋本身真係咁安貧樂道？

安貧樂道

你呢個資本主義過渡去共產主義嘅社會主義階段
呢個過程只要足夠快咁就唔會比到機會個機構發展成令一個上流階級
共產主義係無政府

中共由一開始資本主義都未發展好就走去搞社會主義就已經注定失敗
一黎經濟冇條件
二黎民智未撚開
最後都係要行資本主義條舊路
但最撚痴線係呢個資本主義係由一個獨裁政權帶領
又要用物質去motivate啲人
然後全國上上下下將金錢當信仰
全部人都係以自身利益行頭
根本就係遠離緊共產主義條路
反而係返緊去封建主義咁

金錢只係數字後面的零，金錢有意義，要建築喺自己嘅健康之上。

1就係你自己，死咗嘅話，幾多個零都係無意義。當然，所有人必有一死，只是長或短而已。

可能有啲人追求精神滿足多於物質
日本係一個富裕嘅國家，佢哋應該有條件追求精神享受

先有物質，才有精神

只講精神生活只係失敗者自己呃自己嘅手段而已。

物質生活同精神生活同樣重要

先物質後精神

同埋物質生活點先算過得富足，係自己定義。

如果佢哋定義家徒四壁係豐富嘅物質生活，我吹佢哋唔撚脹

資本主義可以被有效制衡而法西斯、共產同軍國唔能夠。現實係無一個國家行緊單一主義，只係差在政策核心思想係以上四個之一。資本主義可以被民主有效制衡源於政府角色比較國民小而且對個人財產既尊重，係其他三個主義所做唔到既嘢。其實唔係「資本主義根本無辨法阻止有錢人更有錢,窮人更窮既局面」，而係系解決工業革命所帶來既世界可用資源暴增導致既貧富懸殊差距拉開既問題上所被提出既四種主義入面，資本主義因着能夠插入民主系統，相比起其他三種大政府主義而言，係最能夠平衡人性同人類社會未來發展既暫時最優解。

其實係 但人類社會幾乎冇可能

資本主義無可避免會導致資源分配不均

而資源嘅分配就係決定咗權力 影響力 生產力嘅主要因素

人嘅天性就係貪婪 對欲望有永無止境嘅渴求

所有手擁更多資源 權力 影響力 生產力嘅人互相靠攏然後歸邊係必然嘅現象 符合人性嘅體現

但凡由人類運行嘅系統必然有漏洞

不論設計得幾完善都好

最終社會上資源 權力 影響力 生產力集中喺一少撮人手上無必然會發生嘅事 只係時間嘅問題

由人類設計 運行嘅制度必定有崩塌嘅一日

只會不斷更替同改變

清，中國唔喺真共產...

崩潰嘅一日：打仗囉，又唔喺未試過

有睇老鼠實驗就知道

如果人類成功創造一個共產社會, 即係唔洗做野就有無限收入,絕對公平嘅社會
人類就會無求生欲滅亡

共產社會 = 人類毀滅主義

強人，創意都係喺失敗，困難中產生
你製造烏托邦 = 將人類意志崩壞

所以政府先要收稅解決問題，分享財富比窮人

俾中國搞到癲左，有d人只想要結束主義

利申唔係我

呢個真，印錢時代真係最好買番d債卷或者REITS 好過將d錢擺係銀行。

如果有一日人類決定唔再接受衝突 -> 重建 -> 發展 -> 衝突 loop 呢個模式嘅 暫時我只諗到幾個可能性

1. 科技令所有物質 非物資資源變得無限

2. 欲望閹割所有人類

3. 人類放棄自我意識

4. 人類滅絕

5. 人類進化到可以 move beyond 呢個 cycle

香港政府而家其實好應該盡量搵地起公屋/居屋，同埋加大地積比率到8-9倍先可以幫到窮人。

香港地最高支出就係買樓同租樓。

明日大嶼

仲要講幾多次 香港政府係唔會做佢應該要做嘅野

有錢果班人根本阻止唔到自己副身家暴漲(QE下股票,房產)
錢又洗唔哂 結果就迫住再投資

其實係有錢之後好難窮返，除非有咩金融風暴生意失敗咁，而唔係窮人會愈窮
當你有一筆錢後做基本投資都會保持一定經濟能力，但呢個就睇你父母做化
有朋友父母以前好撚窮都係做低下層加埋月入4,5萬但都叫捱到層樓做到中產
當然宜加又唔同講法，但你普通識理財唔做高風險野係可以安安穩穩唔會更窮